政府抗疫不力通關無期 中港家庭團年夢碎

農曆新年前通關無望，不少中港家庭已分隔一年，過年亦無法一家團圓。失業劏房戶無法負擔回鄉隔離開支，想起內地的兒女和孫兒就頓時心酸流淚；有妻兒親人均在內地的低收入工人，因擔心團年後回港飯碗不保，惟有孤伶伶留港度歲；關注組織更指有人因疫情未能回鄉送父母最後一程。議員直斥政府抗疫不力，令市民無法安樂團年。

「好想返去呀，但酒店隔離最少都要幾千蚊一個人，冇錢返去隔離。」說起今年無法一家團聚，居住劏房、失業多時的郭太不禁哽咽流淚。她坦言，兒子現獨自身處內地，已有一年無法相見；女兒與前年剛出生的外孫回內地後遇上疫情，至今只靠視像通話。她自責未能照顧兒女外，新年願望只求盡快通關，一家團聚。

「當睇到其他人一家人食飯，自己得一個人時，特別覺得孤單同掛住屋企人。」同樣無法與家人團年的楊先生，其妻兒及親人都在內地，由去年新年至今未有見面，平時只靠電話聯絡。他坦言今年是首次無法與家人過年，但擔心一旦回鄉過年，來回個多月時間要在酒店度過，「請唔到咁多日假，如果我辭職返去過年，返嚟就會失業，連租都交唔起！」

香港社區組織協會社區組織幹事胡加沂表示，今年不少中港家庭都不能團圓，或只有部分家人回鄉，因隔離時間長，並要支付昂貴的酒店隔離費用；加上本港疫情依然嚴峻，劏房及板間房環境狹隘侷促，內地親友亦不宜來港相聚，不少人因此感到無奈及不開心。她更指有人父母去年去世，但因為疫情而未能見最後一面。

「政府做得唔好咪累到大家冇得團圓囉！」議員陳恒鑌直斥港府抗疫不力是「鐵一般的事實」，其抗疫工作是鄰近地區中最差的，市民有怨氣亦無可厚非。他建議政府盡快安排市民接種疫苗，並加強與內地溝通，商討接種後可否豁免強制隔離，令兩地分隔的市民可以盡早團圓。

胡加沂比窮人屌閪係咪好舒服

Up

呢啲正一冚家剷！

點解唔返大陸

係死返去中囯
香港冇大陸

On 9，死返大陸，唔好嚟香港

陳恒鑌煽動人憎恨政府

估錯左, 以為會有施麗珊 OR 蔡耀昌
依個轉左第二個Agent

返左就咪再落

換隻臭雞煽情麻

國安處做野未

返支那團聚囉
屌你老母

香港社區組織協會

呢個仆街組織，類似吳三桂引清兵入關

大陸老婆派晒帽喇1年

無完全封關喎，而且部份支那人豁免

咁咪提早14日去中國囉，之後唔好落番黎

香港社區組織協會咁有米
包埋佢地酒店費有幾難

中國經濟咁好 GDP又咁高
啲屋企人又係中國
點解仲掛住香港份工
最應該上大灣區就係呢班人
支持政府資助佢地返大灣區發展

團聚一定要香港? 中囯地咁大團聚空間唔會大D咩?

痴線 香港咁撚落後
TVB日日都講大灣區機遇處處
點解唔北望神州???
隔離14日之嘛